其實我地先係惡犬

(如有雷同，實屬香港)

22年前，我地啱啱出世無耐。
有個人將我地比左一個，要我地稱個佢做主人既人 。「主人」話我地會係哩度生活50年。咁我地就緊係周圍跑周圍跳，睇下附近既環境啦。
間新屋企好舒服好自由架，有公園有電視，鍾意跑去隔離屋又得，自己跑出去望下周圍既環境又得。重可以揀自己幫手送下報紙，賺多啲零食，叫自給自足咁啦。

但身邊成日有啲老狗話，佢地以前無咁幸福架。
試過比主人困過係個籠度，得好細既空間，無晒自由，無電視睇，重要每日由主人分派啲好難食既狗糧，無得靠自己努力賺零食。

我地本身聽完覺得好荒謬！點知哩幾年，主人開始越黎越多限制。唔比我地傾計，一唔順佢心就打我地。到以家佢竟然想趕我地入個籠度！

我地成班狗仔緊係反抗啦！本身我地只係好努力咁吠，日吠夜吠，重罷食，企晒係門口唔走唔瞓。
但個主人冇理過我地，重開始打我地，越打越大力 綁左啲一吠一傾計就電我地既狗帶。我有朋友發現吠完主人都無視我地，所以佢走左去咬主人啲衫褲鞋襪，希望引起佢注意，點知主人竟然開槍射死左佢。

我地真係好驚，點解只係想表達比主人聽我地唔想比人困住 都會比佢禁聲、比佢打、甚至比佢開槍殺死？

爭取左好一段日子，啲老狗開始一個又一個咁自己走入個籠度。然後開始鬧返我地轉頭，叫我地唔好再搞事。反正困係個籠度定時又有野食、食飽就瞓 、瞓醒就痾，安安穩穩咁生活咪算囉。唔好搞到佢地連食都無得食，反抗唔到就接受啦。

但我地哩班「惡犬」由出世到以家都有得睇電視，有得好自由咁跑黎跑去。鍾意就行出間屋望下周圍既環境同生活、鍾意同邊個玩同邊個傾計都無問題。
我地視自由如生命，所以我地甘願用自己性命，賭上一切，去換返我地原本應有既自由。

你班老狗有權揀困住係個籠度生活，因為你地既人生都過左一大半。但我地既人生啱啱先開始，我地唔想一開始就被扼殺我地原本應有既野。就算個主人係我地每隻狗身上掛個「小心惡犬」既牌，我地都好清楚自己做過乜，做緊乜。

我地 只係為自由而拼上性命。

所以大家要堅守崗位 兄弟爬山 各自努力 !!!!!!!!!!!!!!!!!

加油呀大家 我地重未抗爭完